\input{../preamble}

%\teachermode\tagsmode
%\printtrue

\begin{document}
\printtask{
\setphysstyle{ЛФШ-18}{Ускорения}{8 класс}
\task{ 
	Вычислите мгновенную скорость через время $T$ после начала  движения, если тело движется по закону $s = a \cdot t^2/2$. Во сколько   раз она отличается от средней скорости? }
\task{ 
	Вычислите мгновенную скорость через время $T$ после начала движения, если тело движется по закону  $s = v_0 \cdot t + a \cdot t^2/2$. }
\task{
	Автомобиль разгонялся с нулевой скорости с ускорением~$a_1$ в течение времени~$t_1$. Затем автомобиль тормозит  c ускорением~$a_2$, и когда он достигает скорости~$v$, ускорение становится равным нулю. Какое время автомобиль ехал с ускорением~$a_2$?}
\task{ 
	Тело прошло первую половину пути с постоянной скоростью $12\unit{м/с}$, а вторую~--- двигаясь равнозамедленно. В конце пути скорость тела оказалась равной нулю. Найдите среднюю скорость движения за весь путь. }
  
\libproblem{savchenko}{1.2.20}
\libproblem{1001}{1.28}
\libproblem{1001}{1.26}
}
\end{document}